---
extends: _layouts.answer
section: content
title: Что такое законы шариата?
date: 2024-11-12
description: Шариат относится ко всей религии ислама, которую Аллах избрал для Своих
  рабов, чтобы вывести их из глубин тьмы к свету.
sources:
- href: https://islamqa.info/en/answers/210742/
  title: islamqa.info
translator_id: 592987
---

Слово «шариат» относится ко всей религии ислама, которую Аллах избрал для Своих рабов, чтобы вывести их из глубин тьмы к свету. Это то, что Он определил и разъяснил им о предписаниях и запретах, халяле и хараме.

Тот, кто следует шариату Аллаха, считая дозволенным разрешенное и запретное — запрещенным, достигнет торжества.

Тот, кто идет против Шариата Аллаха, подвергает себя гневу, ярости и наказанию Аллаха.

Аллах, да будет Он превознесен, сказал:

{{ $page->verse('45:18') }}

Аль-Халиль ибн Ахмад (да помилует его Аллах) сказал:

> Слово шариат означает то, что Аллах предписал (шара'а) людям в отношении вопросов религии, и то, чего Он велел им придерживаться в молитве, посте, хадже и так далее. Это шир'а (место в реке, где можно пить).

Ибн Хазм, да помилует его Аллах, сказал:

> Шариат — это то, что Аллах, да будет Он превознесен, предписал (шара‘а) устами Своего пророка {{ $page->pbuh() }} в отношении религии, а также устами пророков (мир им), которые были до него. Решение об отмене предписания следует рассматривать как окончательное.

### Происхождение термина  "шариат"

Термин "шариат" происходит от места, куда наездник может прийти и напиться воды, а также места в реке, где можно пить. Аллах, да будет Он превознесен, сказал:

{{ $page->verse('42:13') }}
